{
  "theme": [
    {
      "Questions": {
        "theme": [
          {
            "Question": "Quel pays est célèbre pour son plat de paella ?",
            "TrueAnswer": "Espagne",
            "FalseAnswer": [
              "Italie",
              "Grèce",
              "France"
            ],
            "Explanation": "La paella est originaire de la région de Valence en Espagne, et est connue pour ses couleurs vives et sa saveur riche et savoureuse."
          },
          {
            "Question": "Quelle ville est renommée pour sa gastronomie de rue en Asie du Sud-Est ?",
            "TrueAnswer": "Bangkok",
            "FalseAnswer": [
              "Singapour",
              "Hanoï",
              "Kuala Lumpur"
            ],
            "Explanation": "Bangkok est célèbre pour sa scène vibrante de nourriture de rue, offrant une grande variété de plats délicieux et abordables."
          },
          {
            "Question": "Quelle est la boisson alcoolisée traditionnelle du Mexique ?",
            "TrueAnswer": "Tequila",
            "FalseAnswer": [
              "Saké",
              "Vodka",
              "Rhum"
            ],
            "Explanation": "La tequila est une boisson distillée à base de la plante d'agave bleu, principalement produite dans la région entourant la ville de Tequila, au Mexique."
          },
          {
            "Question": "Quelle entreprise propose la 'visite du marché accompagnée par un chef' à Tokyo ?",
            "TrueAnswer": "Arigato Japan",
            "FalseAnswer": [
              "Expériences Airbnb",
              "Viator",
              "Expériences TripAdvisor"
            ],
            "Explanation": "Arigato Japan offre une expérience culinaire immersive avec un chef local, visitant les marchés et apprenant l'importance culturelle de la cuisine japonaise."
          },
          {
            "Question": "D'où vient la célèbre pizza de style New Yorkais ?",
            "TrueAnswer": "New York",
            "FalseAnswer": [
              "Chicago",
              "Naples",
              "Rome"
            ],
            "Explanation": "La pizza de style New Yorkais trouve ses origines dans la pizza napolitaine apportée par les immigrants italiens à New York City au début des années 1900."
          },
          {
            "Question": "Quelle région de France est acclamée pour ses vins et ses délices culinaires ?",
            "TrueAnswer": "Bourgogne",
            "FalseAnswer": [
              "Alsace",
              "Provence",
              "Bordeaux"
            ],
            "Explanation": "La Bourgogne est renommée pour ses vins de classe mondiale et sa gastronomie, comprenant des plats comme le coq au vin et le boeuf bourguignon."
          },
          {
            "Question": "Quel est le plat national de la Thaïlande ?",
            "TrueAnswer": "Pad Thai",
            "FalseAnswer": [
              "Sushi",
              "Pho",
              "Kimchi"
            ],
            "Explanation": "Le Pad Thai est considéré comme le plat national de la Thaïlande, présentant des nouilles de riz sautées avec des œufs, du tofu, des crevettes ou du poulet, et servi avec du citron vert et des cacahuètes concassées."
          },
          {
            "Question": "Quel pays est connu pour sa célèbre cuisine de spa et ses retraites bien-être ?",
            "TrueAnswer": "Japon",
            "FalseAnswer": [
              "Italie",
              "Grèce",
              "Inde"
            ],
            "Explanation": "Le Japon est renommé pour son engagement envers une alimentation saine et la relaxation, offrant une variété de cuisine de spa et de retraites bien-être."
          },
          {
            "Question": "Dans quelle ville allemande peut-on trouver la célèbre célébration de l'Oktoberfest ?",
            "TrueAnswer": "Munich",
            "FalseAnswer": [
              "Berlin",
              "Cologne",
              "Francfort"
            ],
            "Explanation": "Munich accueille l'Oktoberfest annuel, un festival de bière de renommée mondiale et une célébration populaire remontant au 19e siècle."
          },
          {
            "Question": "Quel est l'ingrédient principal du célèbre plat mexicain, le guacamole ?",
            "TrueAnswer": "Avocat",
            "FalseAnswer": [
              "Tomate",
              "Ananas",
              "Oignon"
            ],
            "Explanation": "Le guacamole est principalement composé d'avocats écrasés, souvent mélangés avec du jus de citron vert, des oignons, des tomates et des assaisonnements."
          },
          {
            "Question": "Quel pays asiatique est célèbre pour ses marchés de rue animés et sa cuisine de stands ambulants ?",
            "TrueAnswer": "Singapour",
            "FalseAnswer": [
              "Japon",
              "Corée du Sud",
              "Indonésie"
            ],
            "Explanation": "Singapour est connu pour ses marchés de rue dynamiques et sa diversité culinaire, offrant un melting-pot d'influences culinaires."
          },
          {
            "Question": "Quelle est la viande traditionnelle utilisée dans un classique steak and kidney pie britannique ?",
            "TrueAnswer": "Boeuf",
            "FalseAnswer": [
              "Poulet",
              "Agneau",
              "Porc"
            ],
            "Explanation": "Le steak and kidney pie est un plat traditionnel britannique composé de dés de bœuf, de rognons d'agneau ou de porc, et d'une sauce savoureuse, le tout enveloppé de pâte."
          },
          {
            "Question": "Où peut-on découvrir la célèbre culture du barbecue du Texas ?",
            "TrueAnswer": "Austin",
            "FalseAnswer": [
              "Houston",
              "Dallas",
              "San Antonio"
            ],
            "Explanation": "Austin, au Texas, est célèbre pour sa scène de barbecue diversifiée, proposant du brisket fumé, des côtes et des saucisses de pitmasters renommés."
          },
          {
            "Question": "Quel est l'ingrédient vedette dans le moussaka grec traditionnel ?",
            "TrueAnswer": "Aubergine",
            "FalseAnswer": [
              "Courgette",
              "Pomme de terre",
              "Tomate"
            ],
            "Explanation": "La moussaka est un plat grec traditionnel composé de couches d'aubergines, de viande hachée et d'une sauce béchamel crémeuse, cuite à la perfection."
          },
          {
            "Question": "Quelle ville italienne est renommée pour sa riche tradition de gelato ?",
            "TrueAnswer": "Florence",
            "FalseAnswer": [
              "Rome",
              "Venise",
              "Milan"
            ],
            "Explanation": "Florence possède une longue tradition de gelato artisanal, proposant toute une gamme de saveurs délicieuses dans les gelaterias de la ville."
          },
          {
            "Question": "Quel est l'ingrédient de base principal du plat français classique, le Coq au Vin ?",
            "TrueAnswer": "Poulet",
            "FalseAnswer": [
              "Canard",
              "Boeuf",
              "Agneau"
            ],
            "Explanation": "Le Coq au Vin est un plat traditionnel français préparé avec du poulet, du vin rouge, des lardons, des champignons et souvent de l'ail, symbole de la cuisine rustique française."
          },
          {
            "Question": "Quel pays sud-américain est renommé pour sa cuisine aromatique et épicée ?",
            "TrueAnswer": "Pérou",
            "FalseAnswer": [
              "Brésil",
              "Argentine",
              "Chili"
            ],
            "Explanation": "La cuisine péruvienne est célèbre pour ses saveurs diverses, avec des plats emblématiques comme le ceviche, la causa et les sauces piquantes à base d'aji."
          },
          {
            "Question": "Quel dessert populaire a été inventé en Autriche et est apprécié dans le monde entier ?",
            "TrueAnswer": "Sachertorte",
            "FalseAnswer": [
              "Tiramisu",
              "Crème Brûlée",
              "Macarons"
            ],
            "Explanation": "Le Sachertorte est un célèbre gâteau au chocolat viennois inventé par Franz Sacher, composé d'un biscuit dense au chocolat, de confiture d'abricot et de glaçage au chocolat noir."
          },
          {
            "Question": "Quel pays du Moyen-Orient est renommé pour sa nourriture de rue savoureuse, notamment le falafel ?",
            "TrueAnswer": "Liban",
            "FalseAnswer": [
              "Égypte",
              "Israël",
              "Arabie Saoudite"
            ],
            "Explanation": "Le Liban est célèbre pour sa culture dynamique de la nourriture de rue, proposant des falafels traditionnels, du shawarma et une variété de mezzés."
          },
          {
            "Question": "Quel assaisonnement est utilisé dans le riz à sushi japonais traditionnel ?",
            "TrueAnswer": "Vinaigre de riz",
            "FalseAnswer": [
              "Sauce soja",
              "Mirin",
              "Huile de sésame"
            ],
            "Explanation": "Le riz à sushi japonais est assaisonné avec un type spécifique de vinaigre de riz appelé 'sushi-su', ajoutant une saveur subtile mais essentielle au riz."
          }
        ]
      }
    }
  ]
}